有邊套作品係真係有深度?

同埋有冇咩深度分析之類幫吓小弟理解 自問冇咩深度

神作天竺鼠車車
有教育意義

有教育意義=有深度?

動漫好難深得去邊，多數都係喺堆大路哲論度左抄右抄懶係嘢，例如巨人、EVA

要真係深度應該去睇翻原本

我唔知
總之係神作
不接受反駁

來自深淵，個深淵好有深度

叮噹

工作細胞

自新世界

我已經預計到你依番言論會引來負皮

glasslip

dr stone

認真答 回復術士

啲女個西深?

日本講得出名嘅動畫導演都係演繹西方理論，因為日本人自己嗰套根本不成邏輯體系

男主個屎忽窿都好有深度

原來係咁

炮勇個巨炮

幻愛

坐等桐人圖

標準答案：鋼煉

school day

你講嘅深度定義係咩？有哲學辯論？睇完可以反思生命？

動畫電影我就諗到今敏全部作品，佢嘅作品討論唔少關於現實與虛幻嘅問題，時至今日喺西方世界仍然視為經典
近十年就諗到樓上講嘅來自新世界，由於小說改編，所以劇情同主流日本動畫好大差別，亦有談及殺人、種族等問題

k-on

Rick and morty

鋼煉

寄生獸

Psycho Pass
空之境界

仲未有

寶石之國

香港好似無咩人睇 但其實好有深度 動畫製作又整得好

寒蟬

CONCEPTION
睇個名同INCEPTION咁相似
就知好有深度

鬼滅

孤高之人?

京都學派

巨人都似

千與千尋

刀劍

巨人>仇恨輪迴
鋼煉>等價交換
寄生獸>生存意義
銀之匙>優勝劣敗

代post:

行行多咗時間睇動漫如果你未睇推介你睇返咒術

你都係想聽小書癡姐

樓主話你係變態

Fate/zero

巨人囉

GATCHAMAN CROWDS

寒蟬無論係當年最紅嗰時定而家都極少同人整18+h漫
佢紅點會係因為囡囡

咁確實係變態
本身唔變態既人睇完都會變成變態
但同佢本身有深度係冇衝突

你以事論事

如果樓主識咁樣釣魚，應該多好多認真答案

Flip flappers

你的確係變態

深度（物理）

寄生獸>物種共存/物種差異

青春期睇鋼煉真係學咗好多道理
唔講等價交換一即是全個啲
假教主個篇都講到好多成年人都未明嘅嘢

我唔係釣魚 但佢確實係釣魚大師 試過釣咗幾千條友揚長而去

深度既野，反而係睇既人睇到D乜，重要過創作人想表達D乜。

日本單元集既動畫，即一集一個故事既，好多時都會有幾集係幾有意思。 就算櫻桃小丸子都會有。

銀之匙 城市人既寫照

千尋

海盜戰記

西遊記，反映佛教思想，用鬼怪妖怪天朝比喻社會

三國演義，龐大歷史觀，兵法，反映人性

成語動畫廊，用歷史人性歸納做一句成語，再用動畫表達

呢d作品應該有深度過巨人同鋼鍊

小圓 勞資糾紛

真

動漫始終係娛樂向為主
動漫多數係俾你食到面嗰浸
想了解多啲要睇返書

但又唔算為咗懶係野
動漫將啲野形象化，方便理解同埋引起興趣

真係好有深度 大家快啲睇

花男

叮噹
蠟筆小新
櫻桃小丸子
我們這一家

高木同學

鈴音只係敘事上故弄玄虛，故事本身比唔上攻殼

不過敘事上我睇過最懶係野一定係死亡代理人睇完最後一集真係想比一打膠個編劇

Rick & Morty

點為之有深度
其實好多野都係睇你點睇

來自新世界
印象中當年評價都幾兩極化
但我覺得好睇

gundam w
用高達包裝嘅康德哲學

笑左

多得你呢啲原典傻閪
搞到冇人對哲學有興趣
民智一直冇提升

hunter 蟻篇
巨大
寄生獸

異世界手機

宮崎駿，今敏表示

迷家

超元氣三姊妹

來自深淵望落去好深

緣之空

今敏好過宮崎駿一千倍啦

難聽講句，論深度勇者大戰魔物娘一定屌打巨人鋼煉呢啲同類王道作品
可惜九成九吹奏巨人鋼煉嘅連登仔都未聽過呢隻驚

進擊的巨人 唔知有冇其他師兄講過

thx, 就係為左睇呢張

第一季都有啲位算係
你睇吓衣加？除咗用個IP 賺錢仲剩番啲咩
同樣係Netflix 有買嘅外國動畫，Bojack Horseman 仲比較有深度

岩岩先同某班弱智嘈某套漫有冇深度好唔好睇

呢套好睇，我自己超中意，主角有啲鬥智位好好睇但老實講佢個劇本唔算非常豐富，未睇過嘅唔好太大期望

高達00

認真，
雖然唔知你所謂深度嘅定義係咩，
你想認真研究各個政體底下嘅自由、大談個人意志、團體意志同公志點樣相互聯繫，
你根本唔洗睇巨人嫁，你索性睇社會契約論就可以

我唔係想話動漫啲咩，佢哋都係好作品，
但你想將深入研究嘅嘢擺入去，
噉唔係唔得，但噉做太harsh，
即是表示我要兼顧劇情、角色發展嘅同時，又要講暈曬成套理論同其分支學說，噉就真係無乜可能，
所以話巨人、鋼鍊同以上作品其實已經做得好足，你想深入就真係唯有睇書

如果折斷她的旗

我都覺第一季明顯係最正， 二三季都keep 到，到第四季劇情開始冇咁緊湊，但最後嗰集真係好好睇 ，完全救翻成套動畫

Rick & Morty 世界觀不嬲正，譬如 Citadel / Micro universe 嗰啲集數入邊嘅哲學思想真係可以寫篇論文出嚟慢慢講，人物都刻劃得越得越好，連Jerry 同 Beth 呢兩個比較配角嘅角色，都可以睇得出佢哋嘅成長， 唔知你有冇追到去第四季 不過希望你真係睇晒先去評論啦， 絕對唔係賣IP 嚟搵食

Bojack Horseman 都有睇，不過我自己鐘意Sci-fi 類形多啲

我覺得千與千尋、哈爾移動城堡嘅劇情深度， 完全唔輸俾今敏，好多Hidden messages，小朋友睇唔明，但大人睇又會別有一番風味 千與千尋直情係兒童版嘅 Perfect Blue

不過兩個導演都好撚正， 而且觀眾都唔一樣， 好難咁比，打和啦Super

有啲動畫懶係野塞啲哲學/宗教元素扮深度
但其實有啲無咗對劇情理解冇影響
純粹加入去俾班深度廚玩藍色窗簾

樓上好多話要深度只可以去睇書嘅可能搞錯咗唔同媒介深度個定義。書嘅深度如果你計原典嘅話其實係偏向theory。而影視作品，即係創作嘅深度就係你點apply個theory，而apply得好唔好個人覺得就係深度所在例如角色描寫，劇本結構，唔同意像/象征都可以有技術同深度。

始終fiction同informative啲嘅書根本唔同類別，個標準當然都唔同。要比較嘅話就搵翻電影/小說黎比較，如果你認為inception有深度，咁相似題材嘅paprika有無?依啲野每個人都唔同，但係本質上動畫/漫畫都係劇本，唔會話動畫一定做唔到有深度。

好鍾意女主啲表情

Lier game 同one guts 講人性幾好

炎炎消防隊

可以試吓睇浦澤直樹嘅漫畫

間中會有啲好引起人反思的
好似死亡筆記、鋼鍊、高達
尤其高達~其實細路係完全唔會睇得明
細個支持聯邦~大個會支持自護~
細個支持拉妖~大個會支持議長~
細個睇機戰~大個睇政治~

我都勁中意
故事嚟講唔夠好
如果當佢係政治普及活動就100
我會話佢係中學生必看課外書

今敏個堆

Devilman crybaby

回復術士

世界名作劇場

宮崎駿想帶出嘅message可以話係幾大路吓

歷史之眼

垃圾黎

宮係真係畀小朋友睇 當然大人睇都好治瘉 係童話
今敏明顯係大人睇 小朋友睇完會有童年陰影

來自新世界(真)
廢材傲嬌青梅竹馬
傻屌轉生開無雙

psycho pass

中學生普及課外書呢個形容幾好，當年都係因為佢走去搵政治書睇，本書係勒龐寫嘅烏合之眾

挑戰動畫既定義

冬天就交比你了

寄生獸有一句我勁深印象
咩覺得惡魔恐怖？但係我睇左咁多資料，由古至今最接近惡魔呢個描述既，咪人類囉

漫畫近期唔知想點

hxh，個坑深到